西藏近代歷史學家：香港年輕人很了解中共

【大紀元2019年09月09日訊】 （大紀元記者江禹嬋台北報導）香港是一個融合東西方文明精華的城市，更是世界金融中心，對政治一貫冷默的港人，在近期的反送中運動中，從「不問世事」到「勇武抗爭」。

針對「勇武派」與「和理非」截然不同的抗爭風格，專家分析，香港這兩股勢力顯示，香港人不是打不還手、罵不還口，任人宰割的，而是既做出適當反抗，又控制在理性和平與「接近暴力」的「零界點」上。這說明「香港年輕人，他們非常了解中共」。

香港從不熱衷政治運動，到現在成為熾烈的反共先鋒，達賴喇嘛西藏宗教基金會董事長、西藏近代歷史學家達瓦才仁接受大紀元專訪說，如果沒有「勇武派」，只用任人宰割式的和平方式，來面對中共凶惡武警，恐怕就被掃平了。「中共是不跟你講道理的，它是跟你講實力的。勇武派展現了香港人的實力，而且在到達暴力的臨界點退回，是一種很好保護自己的方式。」

至於「和理非」的方式，達瓦才仁認為，這是現代文明社會普遍接受的原則，不過一直有爭論的是甘地的鬥爭方式，只能對付英國式民主政府，「對付中共這種集權政府無用。」

他提到，「勇武派」的做法，以及「和理非」的群眾方式，兩方是相輔相成的，若單只存在任何一種，運動很容易越界，或是被中共快速壓制消弭。

香港人這次「和理非」和「勇武派」互相掩護的新型抗爭手法，令中共進退維谷，鐵拳無法施展。他認為，這批李小龍的傳人，立下了民主抗爭運動的「截拳道」戰勝專政鐵拳的「輕武裝」經典戰役。

逃離中共專制 卻驚覺香港已不安全
為何說香港人了解中共？達瓦才仁認為，目前香港的居民，大多都是在中國遭受打壓而逃出去的，更多是拋棄在中國的官位拿著單程簽證到香港，無論是合法或非法方式，都是想盡一切辦法、冒著生命危險來到香港，目的是希望獲得新的生活。

「他們當初離開中國，正是因為了解中共。」毅然決然放棄一切事業、官位，去求得香港平民這樣的身份，「有些人是在中共統治下遭受到苦難所致」，香港是他們認為比中共統治下的中國，相對來說比較好的一個地方。

這次引發如此大的抗爭活動，特別是許多年輕人站出來，並非只是因為《逃犯條例》的推行，而是長久以來對中共管治的方式，就如同中共對待西藏、新疆採用「蠶食鯨吞」的手段推行其政策，對其所作所為感到反感、累積怒氣。

「從中國到香港的人們，已經看到過去他們所熟悉的一切，意識到他們當年冒著生命危險拿到的香港居留權利，及好不容易獲得的自由即將失去。」

武警混入群眾 施暴惡行 暴露無遺
這次運動還有另一項特點，就是民眾拍下許多現場視頻，讓中共惡行暴露在世人面前，導致它鎮壓也不是、退讓也不願意，進入到一種死局的狀態。

反觀中共派了那麼多的人到香港，故意引起爭端，目的想要把香港人激怒，再找藉口鎮壓，但勇武派很清楚知道界線在哪，他們是勇敢的抵抗保護自己。

這些年輕人既了解中共問題，又了解香港地位對中國而言，是一個會下金蛋的雞，不能肆意地像對西藏、新疆的方式打壓。

他認為，正因為有勇武派，讓中共無法用「低武力」來掃平抗議民眾，但又無法用高壓的鎮壓模式來對待反送中抗議爭，相信這是香港基於對中共本質理解後，目前做出最好的應對方式。

中共對付香港人的策略
「中共是要把母雞殺掉嗎？還是要金雞蛋？」勇武派把握了這一界線，若要金雞蛋，就必須讓香港人民擁有自由生活與尊嚴，否則跟你同歸於盡，以此迫使中共政權作出選擇。

達瓦才仁分析，中共目前的策略，是想用傾國之力對付香港城市，並耗到香港人精疲力盡，讓香港市民對混亂秩序感到厭煩，讓未出來抗議的500多萬港人，對出來抗議的200多萬港人產生矛盾，然後由港人自己出面擺平紛爭，中共正在做這樣的夢想。

不過香港人對中共了解，從年輕人的決心，以及香港市民的狀況可看出，港人的勇敢、耐心，以及他們的聰明，真是令人敬佩與讚歎。

達瓦才仁認為，這是從1949年中共建政以來，面對人民反抗，首次出現束手無策的地步，「這是破天荒對人民低頭、作出妥協，這是第一次。」從過去的歷史脈絡以及行為來看，這次撤回已算是作出讓步。「中共想制服香港的夢想已經破碎。」

台灣有福報 不會步上香港後塵
今日香港的遭遇，讓世界也關注台灣的安危。近日世界最宜居國家排行出爐，台灣因為品質良好、價格實惠的醫療資源，獲得第一名全球最適合居住城市的殊榮。

達瓦才仁談到，「台灣不管從人文、地理、環境，以及自由民主等各方面，真的是非常好的地方」，但正因台灣人享受這樣的地方，就無法理解中共有多壞。

「其最壞的理解程度，是超越台灣人的想像的」，即使台灣處處受到中共打壓，達瓦才仁說，以台灣人的福報，善會戰勝邪惡，他不擔心台灣會步上香港後塵。#

責任編輯：高靜

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

連登仔對於中共D臭史一定熟過D所謂愛國者

又唔係好熟，不過知唔少咁啦。

多謝勇武，我愛你們

唔好講到文革 64果啲咁遠
淨係新疆集中營都夠理由反佢

pish

大紀元

依家反共嘅關逃離共產黨果班咩事?
脫離共產黨果d 廢中/廢老唔知幾撚鍾意共產黨
雖然話和理飛+勇武結合有化學作用係真
但同martin luther king + malcolm x 差唔多

連登仔愛國愛黨
熟撚過中共狗官

915 12點英領 3點民陣

係寫得幾好

勇武派很清楚知道界線在哪

唔會忘記

大紀元背後好多反共金主，有啲權鬥料係內幕，其實都係香港人朋友黎。

勇武同和理非缺一不可，不割蓆不分化，先係最強

堅持必勝
就到收成期

暴力邊緣的確係最有效既抗爭方式
不過而家勇武差dd,對住藍絲黑警再狠dd就好

寫得幾貼地，啱聽

聽光明頂,黃毓民,劉世良等人節目都理解唔少

達瓦才仁分析，中共目前的策略，是想用傾國之力對付香港城市，並耗到香港人精疲力盡，讓香港市民對混亂秩序感到厭煩，讓未出來抗議的500多萬港人，對出來抗議的200多萬港人產生矛盾，然後由港人自己出面擺平紛爭，中共正在做這樣的夢想。

呢段好重要
中共拿手好戲 好易死係呢招度

如果冇你地既抗爭 何來比到我地知中共係點呢 始終都要感謝之前所有同中共抗爭既抗爭者

[爭65000簽啦] 連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

和勇互補

sorry 借位
麻煩未食飯既同我入哂黎!!! 唔準有人餓住個肚!!!

《急推》 前線唔好餓死呀

但中共無諗過嗰500萬由一開始唔出黎，最後都係唔會出黎

yes 沈默的大多數

推

佢地要出黎塞鐵就出左黎，佢地就係港豬，口講兇狠，大家禮貌d，佢地就無位入，繼續中立，on99咁

chinazi呢個字其實已經睇少咗支共
支共殺人人數同埋殘酷程度絕對遠超nazi

大紀元自己友來架.....

大公報先係對家

正視聽

不割蓆,不分化

至於「和理非」的方式，達瓦才仁認為，這是現代文明社會普遍接受的原則，不過一直有爭論的是甘地的鬥爭方式，只能對付英國式民主政府，「對付中共這種集權政府無用。」

呢點好重要,駁鳩D五毛同官媒既[屌暴力]同[屌假借民主之名]

分析得好好
推比多d人睇

條友跟得咁貼既,全部point都好撚準

官逼民反 今次算係對港共 共匪一次過all in

大紀元正係D內幕消息流姐,呢D正常報導有咩問題

佢哋愛國係得個講字
好似Iron Man電影第三集
War Wachine戰爭機器
上浸新油就改名叫Iron Patriot鋼鐵愛國者
本質上冇完全改變

一班on9口講愛國
實際連自己國定係點都未知
簡單例子 反對五大訴求
是但一個訴求都講唔出
同樣點愛國
除左話冇中共冇佢哋，中國會亂仲識講咩
連基本求知欲都冇
更何況要求佢哋真實了解唔同角度嘅中國

中共臭史如數家珍

push

其實chinazi 呢個字係好侮辱nazi

因為nazi根本唔會殺自己人

推多得中史好熟中共做過咩事

大把人睇老毛語錄大

先唔好講如果 如果佢地贏左 如果佢地輸左點點點
歷史冇如果可言
毛澤東都講 敵人既敵人即係朋友
咪做互相利用既朋友囉 好過多個敵人

呢篇報導分析得係完全冇錯

認同! 大紀元內部消息全老作。

啲高官好鍾意話
香港年青人唔了解中國 所以唔愛國
事實係香港人太了解中國
知道曬中國啲衰嘢奸招
所以先咁憎中國

中史撚表示 你啲衰野簡化哂我都知你係仆街

「他們當初離開中國，正是因為了解中共。」

因了解而分開

好多受過壓迫既一樣做藍絲廢老

中立撚只係牆頭草
邊個贏就歸邊 佢地冇所謂
你見平日/非示威區好似平行時空咁
佢地從來冇當過呢度係家

抗共最前綫

和理非 勇武一定要永遠連結
先會嬴

我成日睇佢直播佢分析得幾好 全港團結一心反共 勇武和理不分不割 個效果好好 雖然佢都係執其他手足口水尾講

屌你po埋d飛機文

我鐘意

多謝所有勇武同和理非手足

係,所以文宣,pr工程同交戲好緊要
但前線同連登已有好多人上哂腦
屌哂全世界連同路人都屌
爆黨鐵四圍放火之後唔善後唔解釋
要全世界無條件接受一切行動
然後最on9就話民意有撚用

以上種種就係正中群眾鬥群眾呢招
到依家大家都仲係熱心追擊藍屍冇諗過點拆

有冇鬼都好,近排勇武升級真係有令中立卻步
勇武回合最好pause一陣,俾文宣發下功
好似呢兩晚玩商場唱國歌就好撚有用
呢d左膠活動班中立同淺黃最愛

作為歷史系既學生，我好想同大家交流下

就由班廢老最撚鐘意既抗日開始講好無呢

到底中共所謂既抗日，係真係幫緊當時既真·中國人，定係只係做緊USSR既一隻哈巴狗呢

其實依家唔出黎 呢500萬人之後都唔會出黎

感謝大紀元幫我地打飛機

要多謝我地細個既老師，
小學中學年年64、54都會有老師語重心長講解比我聽，初中讀中史又會講下黨史

根本500萬人呢個theory就on9
本身中立個班大部分都變哂淺至深黃
個d咩民意逆轉最多都係對特定行動
點都唔會轉到去支持政同黑警
叫個班人出街就更加冇可能
就係有班港豬企邊邊都好都唔會付諸行動

其實而家只要捱落去就算贏喇
我地不知不覺已輸出緊革命
內地人不知不覺心理受緊我地影響
再等到中國經濟一轉弱

至少而家贏左個台灣返黎

唔好太老定，佢休班警派棍，投訴熱線就係為左行呢招，想強化班藍屍既能力，佢投訴完旁邊個便衣就拉，或者白衫打人時企係旁邊睇，一還手便衣就話收到whatsapp 要拉人就拉手足放白衫
人數上可能黃色多，但100個有1個係藍會舉報都夠麻煩

[quote]

2008年唔少香港人認為自己係中國人，不過班大陸自由行恩主心態唔尊重地方文化又落黎周街屙屎屙尿，令人神憎鬼厭先開討厭大陸人

咪幫人打飛機啦

大紀元幫緊我地棒殺

08年奧運真係香港人嘅中國人身分認同嘅高峰
不過慢慢又發現翻同中國人根本就唔同價值觀同文化
依家已經翻唔到轉頭啦

達瓦才仁認為，這是從1949年中共建政以來，面對人民反抗，首次出現束手無策的地步，「這是破天荒對人民低頭、作出妥協，這是第一次。」從過去的歷史脈絡以及行為來看，這次撤回已算是作出讓步。「中共想制服香港的夢想已經破碎。」

無敵既超人終於流出第一滴血出現一道疤痕

唔好意思借位

9月15日行動Post

其實勇武只要對準目標 黨鐵 老黑 狗
核彈都唔會割
可以盡情升級
成日見勇武一個個比人捉走冇還拖，好心痛

達瓦才仁認為，這是從1949年中共建政以來，面對人民反抗，首次出現束手無策的地步，「這是破天荒對人民低頭、作出妥協，這是第一次。」從過去的歷史脈絡以及行為來看，這次撤回已算是作出讓步。「中共想制服香港的夢想已經破碎。」

紅字唔同意
共產黨純粹覺得而家只係某場battle同香港打和，但overall成個war黎講，仲係支那佔上風。

都係果句 不割蓆 不分化

又要鞭屍

好撚高質

是過來人的說話

其實香港本身嘅國際地位就係勇武同和理非嘅最佳掩飾 再加上國際形勢 特別係美國

漏左句已FC

你錯
香港政府同黑警係當我地敵人

達瓦才仁分析，中共目前的策略，是想用傾國之力對付香港城市，並耗到香港人精疲力盡，讓香港市民對混亂秩序感到厭煩，讓未出來抗議的500多萬港人，對出來抗議的200多萬港人產生矛盾，然後由港人自己出面擺平紛爭，中共正在做這樣的夢想。

Push

不過香港人對中共了解，從年輕人的決心，以及香港市民的狀況可看出，港人的勇敢、耐心，以及他們的聰明，真是令人敬佩與讚歎

達瓦才仁分析，中共目前的策略，是想用傾國之力對付香港城市，並耗到香港人精疲力盡，讓香港市民對混亂秩序感到厭煩，讓未出來抗議的500多萬港人，對出來抗議的200多萬港人產生矛盾，然後由港人自己出面擺平紛爭，中共正在做這樣的夢想。

全文重點。中共 慣用技倆
民眾鬥民眾

飛機文
不過i love 勇武

推呀

係延安種緊鴉片呀

手撕日本鬼子

大紀元
閲

香港人要繼續努力

七二一方針

個500萬人采佢都甩毛

唔係講笑
真係倒背如流，如數家珍

我係對混亂秩序感到厭煩
不過係對死黑警、政府、fake news、抹黑感到厭煩

豬如我屋企人都唔會再forward fake news
等啲野正式發生左先當真
或者問多兩句等自己有心理準備早啲兜路走

共產黨真係以為香港人係豬
話晒香港人平均智商為117都係國際排名第一

果500萬人算吧啦 大部分都港豬 果班未到死都唔會叫救命 俾人炒都只會諗自己

雨傘同魚蛋就係咁死法

一半半，寧左勿右既風向開始，到習上台，好多鬥輸既都係開明派。不過邊個上台下面權鬥都一定會打死香港人黎嫁禍比當權果個。

咪撚推啦，成日睇埋大紀元，fake news一定唔要得。

追post都間唔中會睇到 熟真係唔出奇

當年最深刻既係數學老師講
Ascending?
Ascending就係
二戰中国死兩千幾萬人
共產黨一個大躍進就死多個doub
咁就係ascending啦